【728集會】示威者快速應對催淚彈 日本網民：香港年輕人好勇敢

催涙ガスが警察側から飛んできたら、香港のデモ参加者は協力し、催涙ガス弾を速やかに処分する。長引いている抗議デモの中で磨いた技術。
— Martin Fackler (@martfack) July 29, 2019

美國紐約時報《The New York Times》駐東京亞洲助理總編輯 Martin Fackler今早（29日）8時於Twitter分享上述片段（twitter@alexhofford），並以日文讚揚香港示威者迅速合作處理催淚彈。

該帖文馬上被瘋傳，影片短短3小時已破百萬觀看次數，並登上Twitter日本熱門。

有不少日本網民留言大讚示威者勇敢，日本也應該學習他們的應對技巧。亦有不少人感嘆示威者純熟的手法是香港動盪局勢逼成的。

日本網民留言

https://www.hk01.com/%E9%96%8B%E7%BD%90/357438/728%E9%9B%86%E6%9C%83-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%A4%BA%E5%A8%81%E8%80%85%E7%A5%9E%E9%80%9F%E6%87%89%E5%B0%8D%E5%82%AC%E6%B7%9A%E5%BD%88-%E6%97%A5%E7%B6%B2%E6%B0%91-%E5%BE%88%E5%80%BC%E5%BE%97%E6%88%91%E5%80%91%E5%AD%B8%E7%BF%92#media_id=3093837

日本網民講既野催淚過催淚彈

是因為習慣了被頻繁扔催淚彈所致吧